<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Entrega 3 on Showcase Template</title><link>https://vcwork.github.io/project/docs/Entrega3/</link><description>Recent content in Entrega 3 on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://vcwork.github.io/project/docs/Entrega3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Parte I</title><link>https://vcwork.github.io/project/docs/Entrega3/parte1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vcwork.github.io/project/docs/Entrega3/parte1/</guid><description>Entrega 3 - Parte I # Introducción # En este reporte se podrán observar los resultados obtenidos al desarrollar los ejercicios propuestos, todos mediante la aplicación de los conceptos relacionados con los shaders. Se observarán los resultados de la implementación de múltiples herramientas de coloreado de luminosidad, para posteriormente ver los resultados de implementar teñido de textura (texture tinting).
Luego, se explorarán los resultados de implementar enmascarado de imágenes/video y otras herramientas de visualización, junto con las herramientas de coloreado de luminosidad.</description></item><item><title>Parte II</title><link>https://vcwork.github.io/project/docs/Entrega3/parte2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vcwork.github.io/project/docs/Entrega3/parte2/</guid><description>Entrega 3 - Parte II # WebGL Lighting y Material # Lighting # La idea de la ecuación de iluminación es calcular el color de un punto en una superficie. Como parámetros recibe las propiedades del material de la superficie y las propiedades de la fuente de luz que ilumina la superficie. Así mismo, el ángulo en que incide la luz también resulta importante, pero este puede ser calculado a partir de la dirección en la que está la fuente de luz y del vector normal de la superficie.</description></item><item><title>Parte III</title><link>https://vcwork.github.io/project/docs/Entrega3/parte3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vcwork.github.io/project/docs/Entrega3/parte3/</guid><description>Entrega 3 - Parte III # Comparación del framerate entre renderización por software y por hardware # Procesamiento por software # Ver código let canvas; let canvas_context; let canvas_pitch; let canvas_buffer; let viewport_size ; let projection_plane_z; let camera_position; let background_color; let spheres; let lights; let dy; let incre ; let dx; let increx ; let liSliderPInt; let liSliderPX; let liSliderPY; function setup(){ canvas = createCanvas(600,600); //console.log(drawingContext); canvas_buffer = drawingContext.getImageData(0,0,canvas.width, canvas.</description></item></channel></rss>